---
title: "Fundamentos de Electrónica Digital"
autores: Felipe Machado Sánchez
centro: ESCET
titulaciones: Grado en Ingeniería de Tecnologías Industriales
enlace: https://www.youtube.com/playlist?list=PLSUmB2yTypWHDpU3QnX1kL3F9v-AWJ4L8
licencia: Creative Commons Reconocimiento
date: 2020-11-21
publicado: GitHub
description: "22 videos con las explicaciones de varios temas de Electrónica Digital. Si los videos se basan en trasparencias tienen un enlace a las trasparencias disponibles en Zenodo."

thumb: "images/catalogo/logo.png"
type: "catalogo"
---


## Plataformas utilizadas

- Videos: ActivePresenter, Shotcut, MKVToolNix, Handbrake
- Imágenes: Libreoffice Impress y Inkscape
- Trasparencias: Libreoffice Impress 
- Audio: Audacity
- Simulador: Digital: https://github.com/hneemann/Digital

## Proceso

- Hacer trasparencias de Libreoffice Impress con animación.
- En caso de que sea tutorial de simulación, se utiliza el simulador Digital (https://github.com/hneemann/Digital)
- Grabar audio y video con Active Presenter, 
- Editar (cortar) con Active Presenter, ya que permite algo de edición sin tener que adquirir versión de pago
- Exportar video a formato mkv
- Separar audio y video con MKVToolNix 
- Quitar ruido de audio con Audacity
- Unir audio y video con MKVToolNix
- Si es necesario: editar video con ShotCut y exportar a video para Youtube
- Si no es necesario editar con ShotCut, exportar video mkv a formato Youtube con Handbrake
- Subir video a Youtube
- Exportar las trasparencias a PDF y subir a Zenodo
